{
    "question": "Jelaskan apa yang kamu ketahui tentang alat pemuas kebutuham manusia",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "alat pemuas kebutuhan adalah segala sesuatu yang dibutuhkan manusia untuk memenuhi kebutuhan hidupnya",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "bentuk alat pemuas kebutuhan itu ada 2 yitu :<br>- barang dan jasa.<br>alat pemuas kebutuhan barang adalah suatu benda baik berupa barang ataupun jasa.<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "gerhana-matahari-terjadi-karena-497",
            "question": "Gerhana matahari terjadi karena...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Posisi matahari, bulan, dan bumi yang berada dalam satu garis lurus<br><br>Posisinya, matahari - bulan - bumi, sehingga bulan menutupi matahari dan terjadilah gerhana matahari",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>karena posisi matahari, bulan, dan bumi yang berada dalam satu garis lurus, posisinya, matahari - bulan - bumi, sehingga bulan menutupi matahari dan terjadilah gerhana matahari</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-75-gram-air-yg-suhunya-0-derajat-c-dicampur-dengan-50-gram-a-297",
            "question": "Jika 75 gram air yg suhunya 0 derajat C dicampur dengan 50 gram air yang suhunya 100 derajat C maka suhu akhir campuran itu adalah...    please tlong dijawab !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Saya coba jawab ya.<br>Q1=Q2<br>m.c.\u0394t=m.c.\u0394t<br>Karena c sama jadi dicoret<br>75.(tx-0)=50.(100-tx)<br>75tx=5000-50tx<br>75tx+50tx=5000<br>125tx=5000<br>tx=40<br>jadi suhu akhir campuran 40 derajat<br>MAAF KALAU SALAH :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-pegas-dengan-konstanta-pegas-5000-nm-dalam-posisi-mendata-298",
            "question": "sebuah pegas dengan konstanta pegas 5000 N/m dalam posisi mendatar di atas bidang licin. Salah satu ujung pegas ditahan dengan dinding sedangkan ujung lain yang bebas dilempar dengan benda bermassa 500 gram tegak pada penampang pegas. Jika kecepatan benda 10 m/s, berapa cm pegas itu akan tertekan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "diketahui :<br>K=5000\u00a0 N/m<br>m=500 g = 0.5 kg<br>grafitasi = 10 m/s<br>f = m.grafitasi<br>\u00a0 = 0.5 \u00d7 10<br>\u00a0 = 5 N<br><br>\u0394L = f<strong> / </strong>K<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 =5 <strong>/</strong> 5000<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 =<u>0,001</u> m<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebab-sebab-hilangnya-sifat-kemagnetan-417",
            "question": "Sebab-sebab hilangnya sifat kemagnetan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dipanaskan, di dekatkan kedua kutub yang sama misalnya utara dengan utara, dipukul pukul, dialiri arus listrik bolak balik, <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "suhu magnet terlmpau tinggi,bentiran dengan benda lain, domainnya menjadi acak<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-tingkat-intensitas-sebuah-pesawat-jet-pada-jarak-30-m-adalah-1-708",
            "question": "1. Tingkat intensitas sebuah pesawat jet pada jarak 30 m adalah 140 1.\u00a0Tingkat\r\n intensitas sebuah pesawat jet pada jarak 30 m adalah 140 dB. Berapakah tingkat\r\n intensitasnya pada jarak 300 m?\r\n2.\u00a0Cepat rambat gelombang\r\n seismik pada pada lapisan batuan tertentu adalah2000 m/s. Untuk mengetahui ketebalan lapisan tersebut dinamit diledakkan di\r\n suatu titik di bagian atas lapisan tersebut kemudian sinyal pantul ditangkap di\r\n titik yang lain. Jika jarak antara titik peledakan dan titik tempat sinyal\r\n ditangkap adalah 400 m dan selangwaktu antara peledakan dinamit dan penangkapan\r\n sinyal adalah 0,25 s, tentukan ketebalan lapisan batuan tersebut.\r\n3.\u00a0Sebuah\r\n mobil polisi membunyikan sirene dengan frekuensi fO. Kelajuan\r\n bunyi di udara diam adalah vo, sehingga panjang\r\n gelombangnya jika tidak ada gerak adalah \u03bbo. Jika mobil polisi\r\n tersebut diam sedangkan pengamat bergerak terhadap pengamat besaran apa saja\r\n yang berubah dan apa yang tetap? Jelaskan! Jika mobil polisi yang bergerak\r\n terhadap pengamat sedangkan pengamat diam, besaran apa saja yang berubah dan\r\n apa saja yang tetap? Jelaskan!\r\n4.\u00a0Jika\r\n dia mengayuh papan selancarnya sehingga bergerak dengan kecepatan 2 m/s searah\r\n dengan gelombang laut dia merasakan gelombang laut melaluinya setiap\r\n\r\n12 sekon. Tentukan frekuensi, panjang gelombang dan\r\n kecepatan gelombang laut tersebut!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "nomer 1 keanya 120 dB<br>TIb = TIa + 10 log n ( r1/r2 )^2<br>TIb = 140 + 10 log ( 30/300 )^2<br>TIb = 140 + 10 (-2)<br>TIb = 120 dB<br><br>kalo nomer 4 keanya <br>untuk melakukan 1 gelombang dibutuhkan waktu 12s<br>berarti f = 1/12 = 0,083<br>panjang gelombang berarti 2m/s . 12 = 24 m<br>v = lamda . f = 24 . 0,083 = 1,992 m/s <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-tangki-silinder-mengandung-19-kg-udara-pada-tekanan-95-at-227",
            "question": "sebuah tangki silinder mengandung 19 kg udara pada tekanan 9,5 atm disimpan pada suhu 7oC. ketika dipindahkan ke\u00a0 bengkel dengan suhu 27oC, katup pengaman pada tangki bekerja dan meloloskan sejumlah udara. Jika katup meloloskan udara ketika tekanannya melebihi 10 kali tekanan atmosfir, brapa massa udara yg lolos?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik: m1: 19 kg<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 P1: 9,5 atm<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 T1: 7oC<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0P2: 9,5 x 10 atm<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0T2: 27oC<br>Dit: m2?<br>Jawab: m1 x\u00a0P1 x\u00a0T1 = m2 x\u00a0P2 x\u00a0T2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a019 x\u00a09,5 x\u00a07 = m2 x\u00a095 x\u00a027<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1263,5 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= m2 x 2565<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 m2 = 1263,5 : 2565<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 m2 = 0,493<br><br>Maaf Kalau salah aku bantu sebisa mungkin<br><strong>Semoga Bermanfaat ;)</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-10-ppm-berapa-mililiter-132",
            "question": "Dalam 10 ppm berapa mililiter",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1 mg / L = 1 PPM<br>10ppm= 10mg/l<br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "satuan 1 mg / L diubah kedalam ppm adalah\u00a0\u00a01 ppm<br>jika ditanya\u00a010ppm diubah ke\u00a0mg/l\u00a0<br>maka hasilnya adalah\u00a010mg/l<br><br>jadi ,10 ppm= 10 mg/l",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seseorang-berdiri-di-pinggir-jalan-sebuah-mobil-bergerak-menjau-447",
            "question": "Seseorang berdiri di pinggir jalan, sebuah mobil bergerak\u00a0menjauhi orang tadi dengan kecepatan 20 m/s sambil\u00a0membunyikan klakson yang berfrekuensi 400 Hz. Jika\u00a0cepat rambat bunyi di\u00a0udara pada saat itu 380 m/s. maka\u00a0frekuensi klakson yang didengar oleh orang tadi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "fp = V + Vp/ V + Vs x fs \n     = 380 + 0 / 320 + 20 x400\n     =380/400x 400\n     = 380 Hz",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-di-maksud-dengan-cepat-rambat-bunyi-319",
            "question": "Apa yang di maksud dengan cepat rambat bunyi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hasil bagi jarak antara sumber bunyi dan pendengar dengan selang waktu yang diperlukan bunyi untuk merambat",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "getaran yg dpt ditransmisikan oleh air atau meterial lain sbgai medium (perantara)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengaruh-suhu-fluida-terhadap-tegangan-permukaannya-jelaskan-971",
            "question": "Pengaruh suhu fluida terhadap tegangan permukaannya, jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Faktor yang mempengaruhi tegangan permukaan yaitu :<span><span>-<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span><span>Suhu<br>Tegangan permukaan menurun dengan meningkatnya suhu, karena meningkatnya energi kinetik molekul.\u00a0</span></span><span><span>-<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Zat terlarut (solute)</span>Keberadaan zat terlarut dalam suatu cairan akan mempengaruhi tegangan permukaan. Penambahan zat terlarut akan meningkatkan viskositas larutan, sehingga tegangan permukaan akan bertambah besar. Tetapi apabila zat yang berada dipermukaan caiaran membentuk lapisan monomolekular, maka akan menurunkan tegangan permukaan. Zat tersebut biasa disebut dengan surfaktan.<span><span>-<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span><span>Surfaktan<br>Surfaktan (surface active agents), zat yang dapat mengaktifkan permukaan, karena cenderung untuk terkonsentrasi pada permukaan atau antar muka. Surfaktan mempunyai orientasi yang jelas sehingga cenderung pada rantai lurus. Sabun merupakan salah satu contoh dari surfaktan.</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}